\chapter{Grundlagen}
In diesem Kapitel wollen wir uns nun mit den Grundlagen des Quantencomputers beschäftigen. Anhand von zwei bekannten Experimenten werde ich die wesentlichen Eigenschaften der Quantenmechanik erläutern, die den Quantencomputern zu ihrer Rechenleistung verhelfen. Danach gehen wir noch einmal genauer auf den Unterschied zwischen klassischen Bits und den Quantenbits eines Quantencomputers ein. Zum Schluss werde ich kurz das Würfelmodell von Frau Prof. Dr. Betina Just erläutern, das einen schnellen Einstieg in das Quantencomputing ermöglicht, ohne tief in die Mathematik einsteigen zu müssen.

\input{Verschränkung}
\input{Doppelspalt}
\input{Qbits}
\input{Würfel}